［健康常識］腰痛係病假既常見原因，壓力大可能會引致腰痛

腰病係全世界最常見既一個請病假原因
而痛症可以係由生理、心理同社交既原因引發壓力大係引發腰痛既重要因素
腰痛唔一定由生理原因做成，同由病毒細菌引起既，有生理成因既傷風感冒唔同。有無流鼻水、肺有無雜聲、喉嚨有無發炎，呢d叫 signs，係睇得到既病徵，係扮唔到既；而腰痛可以係無signs，只有主觀既Symptoms（症狀）， 腰痛患者腰骨未必有退化、發炎，可能照完x光乜事都無，但咁並唔代表佢地既痛症係假既，只係由於痛症係成因係psycho-social，所以難D用儀器探測到咁解姐

舉個例子，罷工既醫護憂心國事，又怕比人清算，壓力太大引起腰痛都好正常，搵個醫生寫好醫生信，休息番幾個月，都好合理呀，身體要緊呀

健康post無人理

腰痛可大可少啊
醫生 nurses 助理 甚至推床的姐姐真係好辛苦

使撚腰痛，企得多都腳痛啦

推